<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">EcoEvent</string>
    <string name="app_title" translatable="false">EcoEvent</string>
    <string name="categories_text">Categorías</string>
    <string name="statistics_text">Estadísticas</string>
    <string name="tips_text">Consejos</string>
    <string name="contact_text">Contacto</string>
    <string name="ir_a_pantalla_principal">Ir a pantalla Principal</string>
    <string name="home">Inicio</string>
    <string name="registros_text">Registros</string>
    <string name="consejos_text">Consejos</string>
    <string name="reg_strate">Regístrate</string>
    <string name="ingresar_correo">Ingresar Correo</string>
    <string name="contrase_a">Contraseña</string>
    <string name="ingresar_contrase_a">Ingresar Contraseña</string>
    <string name="btn_ingresar">INGRESAR</string>
    <string name="no_tienes_una_cuenta">¿No tienes una cuenta?</string>
    <string name="btn_registrate">REGISTRATE</string>
    <string name="nombre">Nombre</string>
    <string name="correo">Correo</string>
    <string name="celular">Celular</string>
    <string name="btn_inscribete">Inscríbete</string>
    <string name="estadisiticas">Estadisiticas</string>
    <string name="categoria">Categoria</string>
    <string name="estad_sticas">Estadísticas</string>
    <string-array name="spinner_items">
        <item>Seleccione</item>
        <item>Bebidas</item>
        <item>Alimentos</item>
        <item>Decoraciones</item>
    </string-array>
    <string name="registrar">Registrar</string>
    <string name="tipo">Tipo:</string>
    <string name="guardar">Guardar</string>
    <string name="cantidad">Cantidad</string>
    <string name="cantidadEdit">Cantidad:</string>
    <string name="mes">Mes:</string>
    <string name="costo">Costo:</string>
    <string name="costohit">Costo</string>
    <string name="google_login">Google</string>
    <string name="facebook_login">Facebook</string>
    <string name="forgot_password">¿Olvidaste tu usuario/contraseña?</string>
    <string name="logout">Cerrar Sesión</string>
    <string name="enter_your_email">Introduce tu correo electrónico</string>
    <string name="reset_password">Restablecer Contraseña</string>
    <string name="password_recovery_email_sent_please_check_your_inbox">Correo electrónico de recuperación de contraseña enviado. Por favor revisa tu bandeja de entrada</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="confirmar_contrase_a">Confirmar Contraseña</string>
    <string name="ecotips">Ecotips</string>
    <string-array name="tips_array">
        <item>Usa bolsas reutilizables cuando vayas de compras para reducir el uso de bolsas de plástico desechables.</item>
        <item>Evita los productos con envases de plástico innecesarios y elige opciones con envases reciclables.</item>
        <item>Opta por botellas reutilizables en lugar de botellas de plástico de un solo uso.</item>
        <item>Compra a granel siempre que sea posible para reducir el uso de envases plásticos.</item>
        <item>Usa utensilios reutilizables en lugar de cubiertos desechables de plástico.</item>
        <item>Recicla correctamente el plástico que uses para asegurarte de que no termine en vertederos o en el océano.</item>
        <item>Considera usar productos de limpieza y belleza en envases de vidrio o metal en lugar de plástico.</item>
    </string-array>

    <string name="reduce_text" translatable="false"><![CDATA[
        <html> <body>
    <h1>Consejos para Reducir el Uso de Botellas en Eventos Masivos</h1>

    <h2>1. Ofrecer Opciones Reutilizables:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Botellas Reutilizables:</strong> Proporciona botellas reutilizables a los asistentes, ya sea como parte del paquete de entrada o a la venta en el evento.</li>
        <li><strong>Tazas y Vasos:</strong> Usa tazas y vasos reutilizables para bebidas en lugar de botellas de plástico desechables.</li>
    </ul>

    <h2>2. Instalar Estaciones de Agua:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Fuentes de Agua:</strong> Instala fuentes de agua potable en varios puntos del evento para que los asistentes puedan rellenar sus botellas reutilizables.</li>
        <li><strong>Estaciones de Relleno:</strong> Coloca estaciones de relleno de agua con filtros para asegurar que el agua sea de buena calidad y accesible.</li>
    </ul>

    <h2>3. Proporcionar Opciones de Bebidas Sin Embalaje:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Distribución de Bebidas en Contenedores Reutilizables:</strong> Ofrece bebidas en contenedores reutilizables o en dispensadores en lugar de botellas individuales.</li>
        <li><strong>Sistemas de Gravedad o Bombeo:</strong> Usa sistemas de gravedad o bombeo para servir bebidas, reduciendo la necesidad de envases individuales.</li>
    </ul>

    <h2>4. Educación y Conciencia:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Campañas de Sensibilización:</strong> Educa a los asistentes sobre los beneficios de reducir el uso de botellas de plástico a través de campañas de comunicación y señalización.</li>
        <li><strong>Mensajes en Redes Sociales y Materiales del Evento:</strong> Usa las plataformas de comunicación del evento para promover el uso de botellas reutilizables y estaciones de agua.</li>
    </ul>

    <h2>5. Incentivar el Uso de Botellas Reutilizables:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Descuentos y Beneficios:</strong> Ofrece descuentos en bebidas o comidas a los asistentes que traigan su propia botella reutilizable.</li>
        <li><strong>Concursos y Sorteos:</strong> Organiza concursos o sorteos para aquellos que usen botellas reutilizables.</li>
    </ul>

    <h2>6. Proveedores Sostenibles:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Selecciona Proveedores de Bebidas Sostenibles:</strong> Trabaja con proveedores que utilicen envases reciclables o retornables.</li>
        <li><strong>Evita el Plástico:</strong> Opta por alternativas al plástico, como envases de vidrio o papel reciclado.</li>
    </ul>

    <h2>7. Gestión de Residuos:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Reciclaje de Botellas:</strong> Asegúrate de que haya contenedores de reciclaje disponibles para las botellas que aún se utilicen.</li>
        <li><strong>Manejo de Residuos:</strong> Implementa un sistema eficaz para la recogida y gestión de residuos para minimizar el impacto ambiental.</li>
    </ul>

    <h2>8. Planificación y Logística:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Asegura el Abastecimiento Adecuado:</strong> Calcula adecuadamente la cantidad de agua y bebidas necesarias para evitar el uso excesivo de botellas desechables.</li>
        <li><strong>Monitoreo y Evaluación:</strong> Monitorea el uso de botellas y ajusta las estrategias según los resultados y comentarios de los asistentes.</li>
    </ul>

    <p>Estos pasos pueden ayudar a reducir significativamente el uso de botellas de plástico en eventos masivos y promover prácticas más sostenibles.</p>
    </body>
    </html>
        ]]></string>

    <string name="limpio_text" translatable="false"><![CDATA[
        <html> <body>
    <h1>Mantener los Espacios Limpios en Eventos Masivos</h1>
    <p>Mantener los espacios limpios en eventos masivos puede ser todo un desafío, pero con una planificación adecuada y medidas efectivas, se puede lograr. Aquí tienes algunas estrategias para mantener la limpieza en estos eventos:</p>

    <h2>1. Planificación y Organización:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Diseño del Espacio:</strong> Planifica la disposición de los contenedores de basura y reciclaje para que estén claramente visibles y accesibles.</li>
        <li><strong>Servicios de Limpieza:</strong> Contrata personal de limpieza suficiente para cubrir el evento y establece un horario de limpieza regular.</li>
    </ul>

    <h2>2. Comunicación y Señalización:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Instrucciones Claras:</strong> Usa señales visibles para informar a los asistentes sobre dónde desechar la basura y el reciclaje.</li>
        <li><strong>Recordatorios Continuos:</strong> Incluye mensajes sobre la importancia de mantener el espacio limpio en los anuncios y materiales informativos.</li>
    </ul>

    <h2>3. Contenedores Adecuados:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Variedad de Contenedores:</strong> Proporciona contenedores separados para basura, reciclaje y compostaje, y asegúrate de que estén claramente etiquetados.</li>
        <li><strong>Contenedores Reforzados:</strong> Usa contenedores resistentes que puedan manejar grandes volúmenes de residuos.</li>
    </ul>

    <h2>4. Personal de Apoyo:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Monitores de Limpieza:</strong> Designa personal para supervisar los contenedores y vaciarlos regularmente.</li>
        <li><strong>Voluntarios:</strong> Recluta voluntarios para ayudar a mantener el área limpia y educar a los asistentes sobre la correcta disposición de residuos.</li>
    </ul>

    <h2>5. Manejo de Residuos:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Recogida y Eliminación Eficiente:</strong> Establece un sistema eficiente para la recogida y eliminación de residuos, asegurando que los contenedores no se desborden.</li>
        <li><strong>Proceso de Reciclaje:</strong> Implementa un proceso claro para el reciclaje y compostaje de residuos.</li>
    </ul>

    <h2>6. Educación y Conciencia:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Capacitación del Personal:</strong> Capacita al personal y a los voluntarios sobre las mejores prácticas de manejo de residuos y limpieza.</li>
        <li><strong>Conciencia del Público:</strong> Usa campañas de sensibilización para educar a los asistentes sobre la importancia de mantener el espacio limpio.</li>
    </ul>

    <h2>7. Evaluación y Mejora:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Revisión Post-Evento:</strong> Evalúa la limpieza del evento una vez concluido y recopila comentarios para mejorar en futuros eventos.</li>
    </ul>

    <p>Implementar estas estrategias puede ayudar a mantener el espacio limpio y agradable para todos durante el evento.</p>
    </body>
    </html>
        ]]></string>

    <string name="recicla_text" translatable="false"><![CDATA[
        <html> <body>
    <h1>Consejos de Reciclaje para Eventos Masivos</h1>

    <h2>1. Planificación Previa:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Establece Objetivos de Reciclaje:</strong> Define metas claras para la cantidad de residuos que deseas reciclar.</li>
        <li><strong>Contrata Servicios Especializados:</strong> Trabaja con empresas de reciclaje y gestión de residuos que tengan experiencia en eventos masivos.</li>
    </ul>

    <h2>2. Diseño del Espacio:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Ubicación Estratégica de Contenedores:</strong> Coloca contenedores de reciclaje en lugares visibles y accesibles, cerca de áreas de alto tráfico.</li>
        <li><strong>Señalización Clara:</strong> Usa etiquetas y símbolos grandes para diferenciar claramente los contenedores de reciclaje de los de basura común.</li>
    </ul>

    <h2>3. Educación y Comunicación:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Campañas de Sensibilización:</strong> Informa a los asistentes sobre la importancia del reciclaje a través de anuncios, carteles y redes sociales.</li>
        <li><strong>Instrucciones Claras:</strong> Proporciona información específica sobre qué materiales pueden reciclarse y cómo deben separarse.</li>
    </ul>

    <h2>4. Contenedores Adecuados:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Diversidad de Contenedores:</strong> Utiliza contenedores específicos para diferentes tipos de materiales como papel, plástico, vidrio y metales.</li>
        <li><strong>Contenedores Reforzados:</strong> Asegúrate de que los contenedores sean robustos y adecuados para manejar grandes volúmenes de residuos.</li>
    </ul>

    <h2>5. Personal de Apoyo:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Voluntarios o Personal de Reciclaje:</strong> Designa personal o voluntarios para supervisar los contenedores de reciclaje, educar a los asistentes y asegurarse de que se utilicen correctamente.</li>
        <li><strong>Capacitación del Personal:</strong> Asegúrate de que todo el personal de limpieza esté capacitado en prácticas de reciclaje y manejo de residuos.</li>
    </ul>

    <h2>6. Recogida y Manejo de Residuos:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Recogida Regular:</strong> Establece un horario de recogida regular para evitar que los contenedores se desborden.</li>
        <li><strong>Separación en el Origen:</strong> Fomenta la separación de residuos en el lugar para facilitar el reciclaje y minimizar la contaminación de los materiales reciclables.</li>
    </ul>

    <h2>7. Monitoreo y Evaluación:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Seguimiento del Progreso:</strong> Monitorea la cantidad de residuos reciclados y ajusta las estrategias según sea necesario.</li>
        <li><strong>Retroalimentación:</strong> Recoge comentarios de los asistentes y del personal para identificar áreas de mejora en futuras ediciones del evento.</li>
    </ul>

    <h2>8. Colaboración con Proveedores:</h2>
    <ul>
        <li><strong>Materiales Reciclables:</strong> Trabaja con proveedores que ofrezcan productos y empaques reciclables o reutilizables.</li>
        <li><strong>Minimización de Residuos:</strong> Fomenta la reducción de residuos a través de la selección de materiales y productos con menor impacto ambiental.</li>
    </ul>

    <p>Implementar estas prácticas puede ayudar a que el reciclaje sea una parte integral de tu evento, reduciendo el impacto ambiental y promoviendo una cultura de sostenibilidad entre los asistentes.</p>
    </body>
    </html>
        ]]></string>

</resources>